****5testo1 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AL *GENERE_M
Quella partita memorabile. A luglio dell’anno scorso ero in vacanza dai miei nonni. Là vivono anche i miei cugini. Anche essendo più grandi di me gioco con loro e mi diverto tanto. Vicino alla loro casa c’è un campo da calcio e noi giochiamo spesso. Un giorno dei ragazzi, certi più grandi, ci hanno chiesto di fare una partita perché dicevano che ci stracceranno, ma noi abbiamo accettato solo perché ci hanno detto così. Quando abbiamo iniziato a giocare stavamo perdendo ma poi abbiamo rimontato e siamo andati ai rigori. Ai rigori abbiamo vinto, e loro si sono arrabbiati talmente tanto che ci inseguivano per picchiarci. Le cose che ho imparato sono due: la prima è che non si sottovalutano gli avversari più o meno grandi di te, e la seconda cosa è di non arrabbiarsi per cose minime.

****5testo2 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AU *GENERE_M
In piscina. Un giorno sono andato in piscina, saltavo dai trampolino di 2 o 3 metri. C’era invece un ragazzino che saltava dai trampolini  di 7 o 10 metri. Credendosi super faceva tuffi a capriola e anche a testa, oppure ad angelo. Aveva tutto il corpo rosso e si vedeva che aveva dolore: stava esagerando, si stava sopravalutando! Dopo non l’ho più visto, si vede che si era fatto male. Meglio non rischiare di farsi male facendo scemate ed esagerando, come  il ragazzino che si sentiva super e che  poi si é fatto male!

****5testo3 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AL *GENERE_M
L’aquila e il leone. Un giorno guardai un documentario che parlava degli animali. Il documentario che stavo guardando parlava di una leonessa, che viveva in Africa, e di un’aquila reale, che viveva in Gran Bretagna. L’aquila e la leonessa sono stati sottomessi ad una sfida, vinceva chi si nutriva per primo. La leonessa trovò subito una preda, che era una zebra. La leonessa allora la attaccò ma fu respinta subito, da una zoccolata; la leonessa si arrese subito, senza un premio. L’aquila dopo due, tre ore di volo avvistò una lepre giovane. L’aquila allora attaccò per la prima volta, ma la lepre schivò l’attacco con agilità. L’aquila allora attaccò un’altra volta, ma di nuovo la lepre schivò l’attacco. L’aquila non si arrese comunque e fece un terzo attacco, questa volta avendo successo. L’aquila, quindi, vinse la sfida. Il documentario disse che l’aquila non si arrese mai, invece la leonessa si arrese subito. Alla fine del documentario pensai che l’aquila era più valorosa della leonessa, e quindi si meritò la vittoria. Questo documentario mi ha insegnato di non arrendersi mai, perché se non ti arrendi ottieni quel che vuoi.

****5testo4 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AL *GENERE_M
La vincita immediata. La mia storia inizia un giorno quando stavo dormendo da mio cugino. Eravamo nel parchetto dove facevamo sfide di parc-qur. La prima partita consisteva in chi saliva piú velocemente su un albero e i suoi secondi erano 12.56 e i miei erano 7.02. Poi mi sentivo invincibile: la seconda gara consisteva a correre 10 volte su circa 10 m2; e là era pareggio i secondi erano 35.92. Poi la terza gara consisteva nel salto in lungo, e lui aveva vinto con 1.20 e io perso con 1.10 m. Poi sono arrivati 2 bambini a sfidarci a parc-qur. Li avevamo battuti ed eravamo felici e siamo tornati a fare parc-qur. Mi ha insegnato che se le cose si fanno Insieme si fanno meglio.

****5testo5 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AU *GENERE_M
Io l’altra volta, volevo giocare a calcio con il mio fratellino, e un suo amico. Quando è iniziata li avevo sottovalutati dandoli 4 punti di vantaggio e quindi vinsero. Poi quando vinsero hanno cominciato a figheggiarsi, e quindi ho voluto la rivincita. E la vinsi senza sottovalutare l’avversario. Riflessioni: Meglio non dare punti di vantaggio senò è sicuro o quasi sicuro che perdi. Insegnamento: Mi ha insegnato a non sottovalutare l’avversario, dandoli punti di vantaggio.

****5testo6 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AU *GENERE_M
Il ragazzino cafone. Un giorno dopo la scuola stavo giocando a calcio con i miei amici e visto che avevo un gipfel l’ho offerto ai miei amici che mi hanno ringraziato e poi se ne sono andati. Visto che non avevo più un pallone con cui giocare sono tornato a casa per prendere il mio pallone e poi sono tornato a scuola a giocare. Mentre stavo giocando da solo è arrivato un mio amico e mi ha chiesto se poteva giocare e gli ho detto che poteva giocare. Abbiamo giocato circa venti minuto poi lui se né dovuto andare. Subito dopo che il mio amico era andato via era arrivato un ragazzino che si faceva cafone perché sapeva giocare benissimo a calcio, almeno così diceva…. Alla fine l’avevo battuto tre a uno. Da questa situazione ho imparato che per vincere ci si deve impegnare.

****5testo7 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AL *GENERE_F
Allo spettacolo di pattinaggio. Un giorno sono andata a Lugano, per partecipare allo spettacolo di pattinaggio. C’era una ragazza molto presuntuosa, che aveva fatto il suo spettacolo di fretta, per vantarsi, ma alla fine aveva perso. Io, dato che avevo visto che farlo veloce non andava bene, l’ho fatto con calma e ho vinto il primo posto. MORALE: La morale è che l’egoismo e la vanità non portano niente. Quindi chi va piano va sano e lontano! THE END Poi fare gli esercizzi con calma mi è  servito in altre occasioni per esempio quando mi stavo allenando per dare il meglio di me. Dando il meglio miglioro.

****5testo8 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AU *GENERE_M
Se ti impegni nessun obbiettivo è impossibile. Un giorno, con la mia squadra di Basket siamo andati a giocare contro due squadre fortissime. Ma noi, a dir la veritá, ci eravamo un po’ scoraggiati perché eravamo sicuri di perdere. Infatti ci hanno battuti peró da quel giorno ogni allenamento ci siamo impegnati tantissimo e anche gli allenamenti sono diventati piú duri. Partita dopo partita siamo diventati sempre piú forti, sempre piú convinti di noi. Poi se perdevamo va be’ vuol dire che dovevamo impegnarci ancora di piú e noi ci impegnavamo di piú. Anche gli allenatori facevano nuovi allenamenti sempre piú duri e dava i suoi frutti: vincendo coppe, medaglie, titoli. Poi dopo quattro anni siamo  riusciti a battere quelle due squadre fortissime e ci siamo qualificati per un torneo internazionale a Barcellona: In Ticino stiamo combattendo per i primi cinque posti. Riflessione: che se ti impegni nessun obbiettivo è impossibile.

****5testo9 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AL *GENERE_M
Una volta un bambino mi ha chiesto di fare un gioco, lui penzava di essere più bravo di mé ma non era così. Il giorno dopo abbiamo giocato a quel gioco lui era molto avanti ma io dopo lo superato e ho vinto il gioco. Mi ha insegnato che si deve essere bravi in quel gioco e non dire che si e sicuri divincere il gioco. Lui che penzava di vìncere, ma quando io l’avevo battuto si era arrabbiato perciò voleva fare la rivincita, ma stavolto a un altro gioco. Ma stavolto ero in vantaggio io ma al ultimo momento mi supero e vinse lui il gioco, cosi stavolto era contento. Ho imparato che non si deve fare la battalia di un gioco ma la miglior coso in un gioco si dive divertirsi,

****5testo10 *SCUOLA_SE *ANNOSCOLASTICO_5 *CLASSE_AG51 *TERRITORIO_AG *LINGUA_AU *GENERE_M
Lo SKATE PARK. Un giorno ero andato allo SKATE PARK dei ragazzini mi prendevano in giro perché dicevano che non riuscivo a fare una xxx pista, e gli ho fatto vedere che riuscivo a farla e loro si sono stupiti e poi sono restato allo SKATE PARK a giocare. E ho imparato che anche se mi prendono in giro perché dicano che non riesco a fare certe cose che invece riesco non devo ascoltarli. E adesso riesco a fare un nuovo triK la nera la gialla la blu e tutte le altre piste riesco anche seduto sul mono pattino, poi riesco a fare il 180° e il 360° e ho anche imparato a fare grind sui ferri e adesso voglio compreare le gomme chiuse e i ferretti. In estate vorrei anche cominciare a andare allo SKATE PARK con la BMX e far salti in giro. E al mio compleanno ho ricevuto un   monopattino professionale. E vado nelle piste delli SKATE BORD e riesco anche a saltare 6 gradini. Ho imparato ad andare meglio in monopattino e che se mi prendono in giro di non ascoltarli.

